**芦淞区**为[湖南省](../Page/湖南省.md "wikilink")[株洲](../Page/株洲市.md "wikilink")[市辖区](../Page/市辖区.md "wikilink")，地处[湘江东岸](../Page/湘江.md "wikilink")，北与[荷塘区接壤](../Page/荷塘区.md "wikilink")，南部、东南部与[株洲县交接](../Page/株洲县.md "wikilink")，西隔[湘江与](../Page/湘江.md "wikilink")[天元区相望](../Page/天元区.md "wikilink")。2005年，[国内生产总值](../Page/国内生产总值.md "wikilink")60.4亿元，其中[第一产业增加值](../Page/第一产业.md "wikilink")0.87亿元，[第一产业](../Page/第一产业.md "wikilink")26.87亿元，[第三产业](../Page/第三产业.md "wikilink")32.66亿元。芦淞区为传统商贸集中区，主要依靠第三产业，以服饰批发为主，国内主要服饰批发市场之一的[芦淞大市场位于该区境内](../Page/芦淞大市场.md "wikilink")。

## 历史沿革

芦淞区成立于1997年5月31日，辖原南区的建设、建宁、董家塅和原北区的贺家土4个街道，原郊区的曲尺、建宁、五里墩3个乡。区人民政府驻芦凇路。同年7月，株洲城区区划调整，芦淞区东南以原郊区与株洲县界线为界，西以湘江河为界，北以白石港为河（老河），京广铁路（西边线）及建宁乡与明照线界线为界。

2004年，芦淞区辖4个街道、3个乡。分别为：贺家土街道、建设街道、建宁街道、董家段街道、建宁乡、五里墩乡、曲尺乡。

2005年1月24日，撤销建宁乡和曲尺乡，将2个乡（不含原建宁乡朱田铺村）的行政区域并入建宁街道办事处；原建宁乡朱田铺村划入五里墩乡。

2010年，株洲县白关镇、姚家坝乡划归株洲市芦淞区管辖\[1\]。

## 参考文献

[芦淞区](../Category/芦淞区.md "wikilink")
[Category:株洲市辖区](../Category/株洲市辖区.md "wikilink")

1.  [2010年株洲县行政区划](http://www.xzqh.org/html/2011/0104/22332.html)